<tale>
    <title>Le Labyrinthe - Acte I</title>

    <entry-scene>intro</entry-scene>

    <lang>fr</lang>

    <voices default="narrator">
        <voice id="narrator" pitch="0.9" rate="0.75"/>
        <voice id="slow" pitch="0.85" rate="0.6"/>
        <voice id="low" pitch="0.65" rate="0.75"/>
        <voice id="high" pitch="1.1" rate="0.75"/>
        <voice id="higher" pitch="1.4" rate="1.1"/>
        <voice id="angry" pitch="0.65" rate="1.2"/>
        <voice id="angry_fast" pitch="0.5" rate="1.5"/>
        <voice id="angry_slow" pitch="0.65" rate="0.65"/>
        <voice id="pretentious" pitch="1.5" rate="0.65"/>
    </voices>

    <scenes>

        <scene id="intro" title="Introduction">

            <audio voice="low">
                Il y a bien longtemps, dans le royaume de blablabla, vivait un jeune homme nommé Santiago.
                Son village était assailli par un monstre qui, chaque année, emportait des jeunes filles et garçons dans son labyrinthe. 
                Santiago ne s'était jamais vraiment senti concerné par cette menace parce que de toute façon, ça n'arrivait qu'aux autres.
                Mais cette année, c'est sa petite soeur qui a été prise en otage par le monstre! 
                Après d'interminables remises en question existentielles et quelques verres de vin, il décida d'agir. 
                Il entrerait dans le labyrinthe et arracherait sa soeur aux griffes du monstre! Aussi laid soit-il! (le monstre) 
            </audio>

            <action keys="commencer" description="Commencer" do-immediately-condition="true" next-scene="maison_heros"/>

        </scene>



        <scene id="maison_heros">

            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="maison_heros_decrite == false">
                <audio>
                    Je suis chez moi. Il y a ma mère, et mon sac à dos pour aller dans la labyrinthe. Je l'ai préparé moi-même.
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="maison_heros_decrite"/>
            </action>

            <action keys="sac" description="Prendre le sac" next-scene="maison_heros" condition="porteur_recrute == false">
                <audio> Bon, mon sac est prêt. Je peux y aller. </audio>

                <audio condition="sac_vide==false"> Oula ! Mais mon sac est beaucoup trop lourd ! Je ne pourrai jamais le porter tout seul ! </audio>
                <audio voice="higher" condition="sac_vide==false">
                    Santiago, mon garçon, j'ai rajouté des choses dans ton sac!
                    Tu n'avais mis aucun pull ni aucune affaire de rechange!
                    Et bien sûr tu n'avais presque pas prévu de provisions.
                    J'ai aussi mis une lanterne pour la nuit, et de quoi faire fuir les moustiques!
                    Ah ! Et puis il manquait ta brosse à dents...
                </audio>
                <audio condition="sac_vide==false"> Oui bon ça va, j'ai compris !</audio>

                <audio voice="higher" condition="sac_vide==true">
                    Enfin Santiago, tu es fou, je ne peux pas te laisser partir comme ça à l'aventure avec un sac à moitié vide. Laisse-moi faire, je te préparer tout ce dont tu as besoin.
                </audio>
                <state-change state="sac_vide" change="set-false"/>

            </action>

            <action keys="sac" description="Prendre le sac" condition="porteur_recrute == true">
                <audio> Ah! Pablito, tu es là ! Tu peux prendre mon sac ? </audio>
                <audio voice="higher"> Salut mon beau Santiago ! Pas de problème, tes désirs sont des ordres ! </audio>
                <audio> Parfait. Voila une bonne chose de faite. Prochaine étape: Le labyrinthe ! </audio>
                <state-change state="porteur_sac" change="set-true"/>
            </action>

            <action keys="vider" description="Vider le sac" condition="sac_vide==false" next-scene="maison_heros">
                <audio> Il y a trop de choses là-dedans. Je ne vais prendre que le strict nécessaire !</audio>
                <state-change state="sac_vide" change="set-true"/>
            </action>

            <action keys="parler" description="Parler à ma mère" next-dialog="parler_mere">
                <audio> Bien le bonjour, mère! </audio>
                <audio voice="higher"> Bonjour Santiago ! Alors, c'est décidé ? Tu vas partir à la recherche de ta soeur ? J'espère que mon cassoulet spécial t'a donné plein de forces ! </audio>
            </action>

            <action keys="sortir" description="Sortir de la maison" next-scene="devant_maison_heros">
                <audio> OK, sortons dehors! </audio>
            </action>


            <dialog id="parler_mere">
                <line keys="soeur" description="Parler de ma soeur" next-dialog="parler_mere">
                    <audio> Quand je pense à ce monstre qui a emporté blablabla ! Je te jure que j'aurai sa peau !</audio>
                    <audio voice="higher"> Oh Santiago, Depuis que blabla est partie je n'ai plus beaucoup envie de vivre... Je t'en conjure, fais ce que tu peux pour la ramener !</audio>
                </line>
                <line keys="malade" description="Je suis malade" next-dialog="malade">
                    <audio> Non, je crois que je n'ai pas digéré ton cassoulet. Hier soir, j'ai passé les heures qui ont suivies aux toilettes! J'avais jamais vu un effet aussi instantané..</audio>
                    <audio voice="higher">Oh, je suis désolé que tu sois malade...</audio>
                </line>
                <line keys="argent" description="Demander de l'argent" next-dialog="parler_mere">
                    <audio> Tu peux me dépanner d'un peu d'argent de poche ?</audio>
                    <audio voice="higher">Désolé mon garçon... Tu sais bien que je suis ruinée depuis le départ de ton père... Il va falloir que tu le gagnes, ton argent !</audio>
                </line>
                <line keys="partir" description="Je dois y aller">
                    <audio> Bon je te laisse, j'ai quelques petites choses à régler... </audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="malade">
                <line keys="aspirine" description="Demander de l'aspirine" next-dialog="malade">
                    <audio> Tu n'as pas un peu d'aspirine ?</audio>
                    <audio voice="higher"> Non désolé, il faut que je demande à l'apothicaire de m'en préparer... </audio>
                </line>
                <line keys="plaindre" description="Se plaindre" next-dialog="malade">
                    <audio> C'est bien la dernière fois que je mange de ton cassoulet !</audio>
                    <audio voice="higher"> Ah lala, il faut toujours que ça soit ma faute, moi, ta mère, qui te fait toujours de bons petits plats avec amour!
                        Et je ne reçois aucune once de reconnaissance!
                        Dois-je te rappeler les douleurs d'un accouchement?
                        Finalement tu as sans doute raison, j'ai probablement raté ton éducation...
                    </audio>
                    <audio> Oui, bon, ça va, excuse-moi, je n'ai rien dit...</audio>
                </line>
                <line keys="cassoulet" description="Demander la recette" next-dialog="malade">
                    <audio> Sérieusement, qu'est-ce que tu as mis dans le cassoulet ? </audio>
                    <audio voice="higher">
                        Oh j’ai rajouté cette petite plante qui pousse dans la forêt !
                        J’ai lu dans un vieux livre que c’était bon pour remettre en ordre toutes ces histoires d’intestins!
                        Le nom m’échappe mais elle est facilement reconnaissable, c’est une sorte de petite pâquerette rouge fluo.
                        En plus ça donne une petite touche de couleur au plat, c’est super sympa.
                    </audio>
                    <audio> Ah c'est bon à savoir, si on veut empoisonner quelqu'un. </audio>
                    <audio voice="higher"> Qu'est-ce que tu as dit ? </audio>
                    <audio voice="higher"> Non, rien. </audio>
                    <state-change state="cassoulet_recette" change="set-true"/>
                </line>
                <line keys="partir" description="Je dois y aller">
                    <audio> Bon je te laisse, j'ai quelques petites choses à régler... </audio>
                </line>
            </dialog>

        </scene>



        <scene id="devant_maison_heros">

            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="devant_maison_decrite == false">
                <audio>
                    Je suis devant chez moi.
                    Il y a une route qui va vers le village.
                    Il y a aussi un chemin qui va vers la forêt et le labyrinthe.
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="devant_maison_decrite"/>
            </action>

            <action keys="maison" description="Aller chez moi" next-scene="maison_heros">
                <audio> OK, allons chez moi ! </audio>
            </action>

            <action keys="chemin" description="Chemin vers la forêt" next-scene="chemin">
                <audio> OK, allons vers la forêt ! </audio>
            </action>

            <action keys="route" description="Route vers le village" next-scene="route">
                <audio> OK, allons vers le village ! </audio>
            </action>

        </scene>



        <scene id="maison_grand_pere">

            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="maison_gp_decrite == false">
                <audio condition="gp_taverne==false"> Je suis chez mon grand-père. Sa maison est en très mauvais état... Mon grand-père passe le temps dans son fauteuil... </audio>
                <audio condition="gp_taverne==true"> Je suis chez mon grand-père. Sa maison est en très mauvais état... Grand-père est parti à la taverne pour flanquer une raclée à l'arbitre...</audio>
                <state-change change="set-true" state="maison_gp_decrite"/>
            </action>

            <action keys="sortir" description="Sortir de la maison" next-scene="route">
                <audio> OK, sortons dehors! </audio>
            </action>

            <action keys="fouiller" description="Fouiller la maison" condition="gp_taverne==true">
                <audio> Maintenant que grand-père est parti, je peux fouiller la maison tranquilement... </audio>
                <audio> Voyons voir... Rien dans la salle à manger... Rien dans la cuisine... Rien dans le hall... Rien dans son bureau... Rien dans la bibliothèque... Rien dans la salle de billard... Rien dans la salle de bal... Ah ah ! Voici le grenier... Voyons voir.. Ah! ça y est, j'ai trouvé la clé de la cabane secrète de grand-père ! </audio>
                <state-change change="set-true" state="clef_cabane"/>
            </action>

            <action keys="parler" description="parler à mon grand-père" next-dialog="parler" condition="clef_cabane == false">
                <audio>Bonjour grand-père!</audio>
                <audio voice="angry_slow">Oh bonjour Santiago ! Comment ça va ?</audio>
            </action>

            <action keys="parler" description="parler à mon grand-père" next-dialog="parler_arme" condition="clef_cabane == parle">
                <audio>Bonjour grand-père!</audio>
                <audio voice="angry_slow">Tiens te revoilà ! tu viens essayer de me convaincre à nouveau ?</audio>
            </action>

            <dialog id="parler">
                <line keys="mal" description="Ca va très mal" next-dialog="parler">
                    <audio>Mon dieu grand-père c'est terrible, ma soeur est prisonnière de ce monstre... Mais j’ai décidé de partir à sa recherche dans le labyrinthe ! Comme tu y es déjà allé, est-ce que tu aurais des conseils à me donner ?</audio>
                    <audio voice="angry_slow">Aaaaah la jeunesse ! Vous seriez prêt à vous jeter dans n’importe quelle aventure ! Le meilleur conseil que j’ai à te donner est de ne pas t’aventurer dans ces parages ! J’y ai vu des choses qu’aucun humain ne souhaiterai voir... J’y ai survécu par miracle mais sache que les ronflements de la bête me hante chaque minute de ma misérable vie ! Réfléchis bien avant de t’aventurer dans cet endroit maudit! </audio>
                    <audio>C’est tout réfléchi, je dois sauver ma sœur ! Elle a besoin de moi !</audio>
                    <audio voice="angry_slow">Peut-être, mais seulement dans l’hypothèse où elle est toujours en vie.. Nul ne sait ce que le monstre fait de ses victimes.. Aucun otage n’est revenu. C’est là la seule certitude que nous ayons, j’en ai bien peur.  </audio>
                    <audio>Toi tu en es revenu !</audio>
                    <audio voice="angry_slow">Oui bon.. certes. Mais disons que... je ne suis pas allé très loin.. En plus je n’étais pas un otage. J’étais.. simple touriste. </audio>
                </line>
                <line keys="malade" description="Je suis malade" next-dialog="parler">
                    <audio>Bof l’ambiance est tendue à la maison, Maman a fait du cassoulet hier soir et c’est plutôt mal passé. Du coup elle est vexée que je n’ai pas digéré mais moi j’y peux rien, je contrôle pas mon corps tu vois ! </audio>
                    <audio voice="angry_slow">Elle doit tenir ça de sa mère, elle rendait les meilleurs plats immangeables ! La cuisine était devenu un espèce de laboratoire géant. Je ne sais pas ce qui passe par la tête des femmes parfois !</audio>
                    <audio>Oui m’enfin vu l’état de ta cuisine, je ne sais pas si ce qui passe par la tête des hommes vaut beaucoup mieux </audio>
                    <audio voice="angry_slow">Hahaha mais c’est qu’il a de l’humour l’animal ! </audio>
                </line>
                <line keys="labyrinthe" description="Parler du labyrinthe">
                    <audio>De quoi est-ce qu’on a besoin pour survivre dans le labyrinthe ? </audio>
                    <audio voice="angry_slow">Ohh, c'est un endroit très dangereux, il te faut de quoi te défendre ! Mais ne compte pas sur moi pour te donner mes armes, il est hors de question que je t’envoie à la mort. Pense à ta pauvre mère, ses deux enfants disparus ! Elle ne pourrait pas le supporter ! </audio>
                    <audio>Quoi, tu as encore des armes chez toi ? </audio>
                    <audio voice="angry_slow">Non, je ne garde pas mon matériel chez moi, il est en sécurité dans un lieu secret... Mais ! Cesse donc d’essayer de m’amadouer ! Je ne te donnerai jamais la clé ! </audio>
                    <audio>La clé ? Quelle clé ? </audio>
                    <audio voice="angry_slow">Celle que je garde précieusement sur la table. Euh... Je veux dire... Non, je n'ai jamais eu de clé pour ma cabane secrete dans la foret. Mais ! hors de ma vue sacripant ! Moi ici tu n’auras jamais ce que tu désires ! Simple menace à visée protectrice hein gamin. </audio>
                    <state-change state="clef_cabane" change="set-value" value="parle"/>
                </line>
                <line keys="partir" description="Je dois partir">
                    <audio>Au revoir grand-père, je dois te laisser !</audio>
                    <audio voice="angry_slow">Au revoir mon petit Santiago !</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="parler_arme">
                <line keys="oui" description="Insister" next-dialog="parler_arme">
                    <audio>Oui, tu es sûre que tu ne veux pas me donner ta vieille épée ? </audio>
                    <audio voice="angry_slow">Je ne changerai pas d’avis ! Tu es bien trop jeune ! C'est bien trop dangereux...</audio>
                    <audio>Et au sujet de cette clé...? </audio>
                    <audio voice="angry_slow">La clé de ma cabane secrète ? Pas question ! D'ailleurs elle n'existe pas.</audio>
                </line>
                <line keys="non" description="Abandonner" next-dialog="parler_arme" condition="plus_de_mon_age == false">
                    <audio>Non, j’ai abandonné mon projet, je reste à la maison finalement. </audio>
                    <audio voice="angry_slow">Sage décision ! Que vas-tu faire alors ?</audio>
                    <audio>Il y a un concours de bras de fer organisé à la taverne, le repas est offert pour tous les participants, je voulais te demander si tu voulais participer? </audio>
                    <audio voice="angry_slow">Un concours de bras de fer ? Ah! Ce n'est plus de mon age.</audio>
                    <state-change state="plus_de_mon_age" change="set-true"/>
                </line>
                <line keys="concours" description="Participer au concours" condition="plus_de_mon_age == true" next-scene="maison_grand_pere">
                    <audio condition="famille_bon_a_rien == false">Tu es sur que tu ne veux pas participer au concours de bras de fer ? Il y a une super ambiance à la taverne. </audio>
                    <audio condition="famille_bon_a_rien == true">Tu es sur que tu ne veux pas participer au concours de bras de fer ? L'arbitre a dit que je venais d'une famille de bon-à-rien. </audio>
                    <audio voice="angry_slow" condition="famille_bon_a_rien == true">Comment ? Une famille de bon-à-rien ? C'est ce qu'il a dit ? Le saligaud, il va m'entendre ! Oh ! Je pars tout de suite à la taverne lui flanquer une raclée !</audio>
                    <audio condition="famille_bon_a_rien == true">Oh! On dirait qu'il est parti pour de bon. </audio>
                    <state-change state="gp_taverne" change="set-true"/>
                    <state-change state="clef_cabane" change="set-value" value="dispo"/>
                </line>
                <line keys="partir" description="Je dois partir">
                    <audio>Au revoir grand-père, je dois te laisser !</audio>
                    <audio voice="angry_slow">Au revoir mon petit Santiago !</audio>
                </line>
            </dialog>
        </scene>



        <scene id="chemin">

            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="chemin_decrit == false">
                <audio>
                    C'est le petit chemin qui va dans la forêt...
                    Il y a un croisement avec un autre chemin qui mène au labyrinthe.
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="chemin_decrit"/>
            </action>

            <action keys="labyrinthe" description="Aller au labyrinthe" next-scene="laby">
                <audio>
                    OK, allons au labyrinthe!
                </audio>
            </action>

            <action keys="foret" description="Aller dans la forêt" next-scene="foret">
                <audio>
                    OK, allons dans la forêt!
                </audio>
            </action>

            <action keys="village" description="Revenir vers le village" next-scene="devant_maison_heros">
                <audio>
                    OK, revenons vers le village!
                </audio>
            </action>

        </scene>



        <scene id="route">
            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="route_decrite == false">
                <audio>
                    C'est la route qui mène de ma maison jusqu'au village. Il y a la maison de mon grand-père sur le chemin !
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="route_decrite"/>
            </action>

            <action keys="village" description="Aller au village" next-scene="place">
                <audio>
                    OK, allons au village !
                </audio>
            </action>

            <action keys="maison" description="Revenir vers la maison" next-scene="devant_maison_heros">
                <audio>
                    OK, revenons vers chez moi!
                </audio>
            </action>

            <action keys="grand-pere" description="Aller chez le grand-père" next-scene="maison_grand_pere">
                <audio>
                    OK, allons voir mon grand-père !
                </audio>
            </action>
        </scene>



        <scene id="foret">

            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="foret_decrite == false">
                <audio>
                    Je suis dans la forêt sombre et humide...
                    Je distingue une clairière et et un petit chemin avec un panneau disant "propriété privée".
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="foret_decrite"/>
            </action>

            <action keys="clairière" description="aller vers la clairière" next-scene="clairiere">
                <audio>
                    OK, allons vers la clairière !
                </audio>
            </action>

            <action keys="village" description="revenir au village" next-scene="chemin">
                <audio>
                    OK, revenons au village !
                </audio>
            </action>

            <action keys="chemin" description="prendre le petit chemin" next-scene="cabane">
                <audio>
                    OK, prenons le petit chemin ! J'espère qu'il n'y a pas de pièges...
                </audio>
            </action>

        </scene>



        <scene id="clairiere">

            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="clairiere_decrite == false">
                <audio>
                    Ah, je reconnais cette clairière ! C'est la où habite le sorcier blablabla ! Sa chaumière est juste là.
                    C'est lui qui me gardait quand j'étais enfant... Ca explique peut-être certaines choses...
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="clairiere_decrite"/>
            </action>

            <action keys="chaumière" description="entrer dans la chaumière" next-scene="chaumiere">
                <audio> OK, entrons dans la chaumière. </audio>
            </action>

            <action keys="foret" description="revenir dans la forêt" next-scene="foret">
                <audio> OK, revenons vers la forêt. </audio>
            </action>
        </scene>



        <scene id="chaumiere">

            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="chaumiere_decrite == false">
                <audio>
                    C'est la chaumière du sorcier blablabla.
                    Il n'a pas fait le ménage de puis longtemps...
                    Il y a des fioles remplies de potions et ingrédients dans tous les coins.
                    Blablabla est en train de préparer une recette je crois.
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="chaumiere_decrite"/>
            </action>

            <action keys="sortir" description="Sortir de la chaumière" next-scene="clairiere">
                <audio> OK, sortons de la chaumière. </audio>
            </action>

            <action keys="parler" description="parler au sorcier" next-dialog="parler">
                <audio> Bonjour blablabla! </audio>
                <audio voice="slow"> Hey Santiago, ça fait longtemps que tu ne m’as pas rendu visite ! </audio>
            </action>


            <dialog id="parler">
                <line keys="labyrinthe" description="parler du labyrinthe" next-dialog="parler">
                    <audio>Excuse moi, j’ai été occupé avec mes pensées ces jours-ci ! j’ai décidé de partir à la recherche de ma soeur dans le labyrinthe !</audio>
                    <audio voice="slow">Wolaa cette entreprise me paraît bien audacieuse ! M’enfin si tu t’en sens capable, tant mieux ! ça te fera quelque chose en plus à mettre sur ton CV, les employeurs sont de plus en plus exigeants de nos jours... </audio>
                </line>
                <line keys="potion" description="demander une potion" next-dialog="parler" condition="grimoire_cherche==false">
                    <audio>Je me demandais si tu avais quelques potions à me donner pour me faciliter la tâche ? </audio>
                    <audio voice="slow">Aaaah c’est donc ça, tu viens profiter des qualités de ton vieil ami.. Je suis d’accord pour te faire toutes les potions que tu veux, sauf que j’ai pas de grimoire. Et qu’est-ce qu’un sorcier sans son grimoire je te le demande.. C’est comme Adam sans Eve ou Tristan sans Iseult.. C’est nul quoi ! Je ne peux rien pour toi sans ce grimoire.. Je n’ose pas sortir de chez moi pour aller le chercher,  Je me sens si vulnérable...</audio>
                    <audio>Où est-ce que tu l’as mis ?</audio>
                    <audio voice="slow">Hum.. Bah.. en fait je me promenais sur la place du village l’autre nuit, et puis... bon c’est vrai que j’avais peut-être un peu abusé sur la bouteille.. Toujours est-il quelqu’un en a profité pour me subtiliser mon précieux grimoire ! Ce gros bouquin si cher à mon coeur.. Je n’ose même pas imaginer son état en ce moment.. Il doit se sentir si perdu, si abandonné..
                        Quel genre d’être humain pourrait commettre un tel acte ? </audio>
                    <state-change state="grimoire_cherche" change="set-true"/>
                </line>
                <line keys="potion" description="demander une potion" next-dialog="parler" condition="grimoire_cherche==true">
                    <audio>Je me demandais si tu avais quelques potions à me donner pour me faciliter la tâche ? </audio>
                    <audio voice="slow">As-tu retrouvé mon cher et tendre grimoire ? </audio>
                    <audio>Non pas encore ! </audio>
                    <audio voice="slow">Aaaaaah ce que je suis malheureux ! </audio>
                </line>
                <line keys="potion" description="demander une potion" next-dialog="potion" condition="grimoire_cherche==trouve">
                    <audio>Je me demandais si tu avais quelques potions à me donner pour me faciliter la tâche ? </audio>
                    <audio voice="slow">As-tu retrouvé mon cher et tendre grimoire ? </audio>
                    <audio>Absolument ! Et c’était pas de la tarte !</audio>
                    <audio voice="slow">Je me sens comme un phénix qui renaît de ses cendres ! le bonheur m’enveloppe, je revis ! Aaaah Santiago je ne te remercierai jamais assez. Bon, voyons quelles potions je peux te préparer... </audio>
                    <state-change state="grimoire_cherche" change="set-value" value="fini"/>
                </line>
                <line keys="potion" description="demander une potion" next-dialog="potion" condition="grimoire_cherche==fini">
                    <audio>Je me demandais si tu avais quelques potions à me donner pour me faciliter la tâche ? </audio>
                    <audio voice="slow">Laisse moi regarder dans mon grimoire... </audio>
                </line>
                <line keys="partir" description="Je dois partir">
                    <audio>Au revoir blabla, je dois te laisser !</audio>
                    <audio voice="slow">Au revoir mon brave Santiago !</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="potion">
                <audio voice="slow">Alors... Laisse-moi te rappeler mon catalogue de potions:
                    J'ai une potion de résistance au feu, redoutable pour faire la cuisine.
                    J'ai une potion d'amour, pour te rendre absolument irrésistible.
                    J'ai une potion de vision nocturne, practique pour réduire la facture d'électricité.
                    J'ai une potion de lenteur, parfait pour se détendre.
                </audio>
                <line keys="feu" description="Potion de résistance au feu">
                    <audio>Je veux bien la potion de résistance au feu !</audio>
                    <audio voice="slow">C'est comme si c'était fait !</audio>
                    <state-change state="potion" change="set-value" value="feu"/>
                </line>
                <line keys="amour" description="Potion aphrodisiaque">
                    <audio>Je veux bien la potion aphrodisiaque</audio>
                    <audio voice="slow">C'est comme si c'était fait !</audio>
                    <state-change state="potion" change="set-value" value="aphro"/>
                </line>
                <line keys="vision" description="Potion de vision nocturne">
                    <audio>Je veux bien la potion de vision nocturne !</audio>
                    <audio voice="slow">C'est comme si c'était fait !</audio>
                    <state-change state="potion" change="set-value" value="vision"/>
                </line>
                <line keys="lenteur" description="Potion de lenteur">
                    <audio>Je veux bien la potion de lenteur !</audio>
                    <audio voice="slow">C'est comme si c'était fait !</audio>
                    <state-change state="potion" change="set-value" value="lenteur"/>
                </line>
                <line keys="partir" description="Je dois partir">
                    <audio>Au revoir blabla, je dois te laisser !</audio>
                    <audio voice="slow">Au revoir mon brave Santiago !</audio>
                </line>
            </dialog>

        </scene>



        <scene id="cabane">

            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="cabane_decrite == false">
                <audio> Il y a une vieille cabane décrépite. Je me demande ce qu'elle peut bien contenir... </audio>
                <state-change change="set-true" state="cabane_decrite"/>
            </action>

            <action keys="foret" description="Revenir vers la foret" next-scene="foret">
                <audio> OK, revenons vers la foret. </audio>
            </action>

            <action keys="ouvrir" description="Ouvrir la cabane" condition="clef_cabane != true">
                <audio> On dirait que c'est fermé à clé... </audio>
            </action>

            <action keys="ouvrir" description="Ouvrir la cabane" condition="clef_cabane == true">
                <audio condition="cabane_ouverte == false">
                    Je vais essayer d'ouvrir la porte avec la clef de chez grand-père...
                    Oui! Ca marche. Je vais entrer...
                </audio>
                <audio condition="cabane_ouverte == true">
                    J'ai déjà ouvert la porte tout à l'heure !
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="cabane_ouverte"/>
            </action>

            <action keys="chercher" description="Chercher des objets" condition="cabane_ouverte == true">
                <audio condition="epee_trouvee == false">
                    Je n'ai jamais vu autant de poussière !
                    Quel bazar... Voyons-voir...
                    Ah ! Voici l'épée de grand-père ! Elle est un peu rouillée, mais elle fera bien l'affaire !
                </audio>
                <audio condition="epee_trouvee == true">
                    Je crois que j'ai déjà trouvé tout ce qu'il y a d'utile dans cette cabane...
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="epee_trouvee"/>
            </action>

        </scene>



        <scene id="laby">

            <action keys="décrire" description="décrire le lieu" do-immediately-condition="laby_decrit == false">
                <audio>
                    Voici l'entrée du labyrinthe ou se cache le blablabla...
                    On dirait qu'il y a un garde à l'entrée.
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="laby_decrit"/>
            </action>

            <action keys="route" description="Revenir vers la route" next-scene="route">
                <audio> OK, revenons vers la route. </audio>
            </action>

            <action keys="parler" description="parler au garde" next-dialog="parler">
                <audio> Je voudrais entrer dans le labyrinthe... </audio>
                <audio voice="angry_fast"> Personne ne rentre dans le labyrinthe ! </audio>
            </action>

            <dialog id="parler">
                <line keys="entrer" description="demander à entrer" next-dialog="entrer">
                    <audio>Pourquoi ne puis-je pas entrer dans le labyrinthe?</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Ce sont les ordres! C'est beaucoup trop dangereux pour les gamins comme toi.</audio>
                </line>
                <line keys="santé" next-dialog="parler">
                    <audio>Et sinon la santé ça va?</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Non, ce travail est incroyablement difficile.</audio>
                    <audio>Vraiment? Garder l'entrée d'un labyrinthe, ça ne doit pas être très stressant...</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Détrompe-toi, j'en suis à mon troisième burn-out ! Oh, j'aurais dû écouter ma mère et faire de la couture. Il y a beaucoup d'avenir dans...</audio>
                    <audio>Oui bon, ça va, merci.</audio>
                </line>
                <line keys="passage" description="Beaucoup de passage?" next-dialog="parler">
                    <audio>Il y a beaucoup de passage dans le labyrinthe en ce moment ?</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Non, il n'y a jamais personne. C'est ce qui rend ce job difficile voyez-vous. La solitude. On commence à se parler à soi-même, et à avoir des hallucinations...</audio>
                    <audio>Oui bon, ça va, merci.</audio>
                </line>
                <line keys="battre" description="Se battre contre le garde" next-dialog="parler">
                    <audio>Ah, vous ne voulez pas me laisser rentrer? Et bien je vais devoir vous occir sur le champ !</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Ah ah ah! Tu es mignon gamin, mais franchement tu ne fais pas le poids. J'en ai étrippé plus d'un des allumés qui voulaient rentrer dans le labyrinthe. Rentre chez ta mère !</audio>
                    <audio>Malheureusement vous avez probablement raison... Je n'ai plus beaucoup de souvenirs de mes cours de judo...</audio>
                </line>
                <line keys="revenir" description="Je repasserai">
                    <audio>Tant pis, je repasserai, je ne suis pas encore prêt...</audio>
                    <audio voice="angry_fast">C'est ça gamin ! Crois-moi, tu es bien plus heureux en dehors de ce labyrinthe</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="entrer">
                <line keys="pourquoi" description="Pourquoi est-ce dangereux" next-dialog="entrer">
                    <audio>Pourquoi le labyrinthe est-il si dangereux ?</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Enfin, tu n'as jamais entendu parler du monstre qui vit là-dedans ?</audio>
                    <audio>Si, mais enfin, en étant bien armés on devrait en venir à bout, vous ne croyez pas ?</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Ah ah ah ! Tu es bien naif, bonhomme. Cettre créature te dévorerait sans te laisser la moindre chance si elle te voyait !</audio>
                </line>
                <line keys="faveur" description="Proposer une faveur" next-dialog="entrer">
                    <audio>Allons, allons, je peux bien faire quelque chose pour vous, pour que vous me laissiez rentrer ?</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Comment? De la corruption? Je devrais te transpercer avec mon épée sur le champ, mais je me sens vraiment seul... Tu es la première personne avec qui je parle depuis un bout de temps...</audio>
                    <audio>Tant pis...</audio>
                </line>
                <line keys="soeur" description="Ma soeur capturée" next-dialog="entrer">
                    <audio>Vous devez m'aider ! Ma soeur a été capturée par le monstre !</audio>
                    <audio voice="angry_fast">J'en suis fort désolé gamin, mais je ne peux pas te laisser rentrer. Ca ne ferait qu'ajouter ton nom sur le tableau de chasse du monstre.</audio>
                    <audio>Mais je suis son seul espoir ! Vous devez comprendre !</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Je comprends, mais les règles sont les règles, petit.</audio>
                </line>
                <line keys="conditions" description="Conditions pour rentrer" next-dialog="conditions">
                    <audio>Qu'est-ce qui me faudrait pour entrer dans le labyrinthe ?</audio>
                    <audio voice="angry_fast">
                        Hé bien... D'abord il faudrait que tu sois bien armé.
                        Ensuite, il faudrait que tu me prouves que tu es capable de trouver ton chemin dans le labyrinthe.
                        Et surtout, il faudrait tu emportes avec toi tout le matériel de survie!
                    </audio>
                </line>
                <line keys="revenir" description="Je repasserai">
                    <audio>Tant pis, je repasserai, je ne suis pas encore prêt...</audio>
                    <audio voice="angry_fast">C'est ça gamin ! Crois-moi, tu es bien plus heureux en dehors de ce labyrinthe</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="conditions">
                <line keys="pret" description="Je suis pret" next-dialog="test_arme">
                    <audio>Je crois que je suis pret!</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Ah oui? voyons-voir ça... Es-tu armé ?</audio>
                </line>
                <line keys="revenir" description="Je repasserai">
                    <audio>Tant pis, je repasserai, je ne suis pas encore prêt...</audio>
                    <audio voice="angry_fast">C'est ça gamin ! Crois-moi, tu es bien plus heureux en dehors de ce labyrinthe</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="test_arme">
                <line keys="oui" next-dialog="test_carte" condition="epee_trouvee == true">
                    <audio>Oui ! J'ai cette épée redoutable !</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Ouais... Elle est un peu rouillée, mais ça devrait aller. Est-ce que tu peux naviguer dans le labyrinthe ?</audio>
                </line>
                <line keys="non" next-dialog="entrer" condition="epee_trouvee == false">
                    <audio>Euh... Non... Je n'ai pas encore trouvé d'arme</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Alors arrête de me faire perdre mon temps !</audio>
                    <audio>Désolé...</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="test_carte">
                <line keys="oui" next-dialog="test_sac" condition="guide_achete == true">
                    <audio>Oui ! J'ai ce guide touristique du labyrinthe !</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Ouais... On dirait que les cartes datent un peu, et il y a des tâches de café, mais c'est mieux que rien... Bon, et est-ce que tu as de quoi survivre dans le labyrinthe ?</audio>
                </line>
                <line keys="non" next-dialog="entrer" condition="guide_achete == false">
                    <audio>Euh... Non... Je n'ai pas encore trouvé de carte...</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Alors arrête de me faire perdre mon temps !</audio>
                    <audio>Désolé...</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="test_sac">
                <line keys="oui" next-scene="fin" condition="porteur_sac == true">
                    <audio>Oui ! Mon fidèle Pablito m'accompagne, avec tout ce dont j'ai besoin pour survivre dans le labyrinthe !</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Bon, on dirait que tu as été suffisament prévoyant! Bravo, tu es prêt à entrer dans le labyrinthe... Mais je te préviens... Ce n'est que le début de tes aventures...</audio>
                </line>
                <line keys="non" next-dialog="entrer" condition="porteur_sac == false">
                    <audio>Euh... Non... Je n'ai pas encore de quoi subsister dans le labyrinthe...</audio>
                    <audio voice="angry_fast">Alors arrête de me faire perdre mon temps !</audio>
                    <audio>Désolé...</audio>
                </line>
            </dialog>
        </scene>



        <scene id="place">

            <action keys="décrire" description="Décrire le lieu" do-immediately-condition="place_decrite == false">
                <audio>
                    Je suis sur la place du village. Je peux aller boire un verre à la taverne, ou faire un peu de shopping chez le marchand.
                    Oh! Et il y a aussi Pablito, l'idiot du village.
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="place_decrite"/>
            </action>

            <action keys="chemin" description="Revenir sur le chemin" next-scene="chemin">
                <audio> OK, revenons sur le chemin. </audio>
                <state-change state="potion_aphro_bue" change="set-false"/>
            </action>

            <action keys="taverne" description="Entrer dans la taverne" next-scene="taverne">
                <audio> OK, allons boire un verre à la taverne. </audio>
                <state-change state="potion_aphro_bue" change="set-false"/>
            </action>

            <action keys="marchand" description="Entrer chez le marchand" next-scene="marchand">
                <audio> OK, allons voir ce que le marchand a en stock. </audio>
                <state-change state="potion_aphro_bue" change="set-false"/>
            </action>

            <action keys="potion" description="Boire la potion" condition="potion==aphro">
                <audio> Essayons voir cette fameuse potion d'amour... Berk, ça a vraiment un gout dégoutant !</audio>
                <state-change state="potion" change="set-false"/>
                <state-change state="potion_aphro_bue" change="set-true"/>
            </action>

            <action keys="parler" description="Parler à Pablito" next-dialog="parler" condition="potion_aphro_bue == false">
                <audio> Salut Pablito. ça va pour toi ? </audio>
                <audio voice="higher"> Oh bonjour Santiago ! Oui, ça va, qu'est-ce que je peux faire pour toi ? </audio>
            </action>

            <action keys="parler" description="Parler à Pablito" next-dialog="parler_aphrodisiaque" condition="potion_aphro_bue == true">
                <audio> Salut Pablito. ça va pour toi ? </audio>
                <audio voice="higher"> Oh Santiago ! Comme ta voix est douce à l'oreille... </audio>
            </action>

            <dialog id="parler">
                <line keys="idiot" description="Prendre des nouvelles" next-dialog="parler" condition="porteur_recrute == false">
                    <audio> Alors Pablito, toujours idiot du village ? </audio>
                    <audio voice="higher"> Oui, et fier de l'être ! ça fait la cinquième année de suite que je gagne le concours. Il faut dire que je travaille beaucoup pour gagner... Peut-être trop. </audio>
                </line>
                <line keys="village" description="Prendre des nouvelles du village" next-dialog="parler" condition="porteur_recrute == false">
                    <audio> Que se passe-t-il de beau ces jours-ci à blablabla ? </audio>
                    <audio voice="higher"> Oh, hé bien, il y a en ce moment même un concours de bras de fer à la taverne. Tu devrais aller voir, il y a une jolie récompense à gagner. Mais ce vieux Roberto est plus fort que tout le monde... </audio>
                </line>
                <line keys="aide" description="Demander de l'aide" next-dialog="aide" condition="porteur_recrute == false">
                    <audio> Dis, ma soeur est dans le labyrinthe. Est-ce que tu peux m'aider à la sauver ? </audio>
                    <audio voice="higher"> Le labyrinthe ? Oh mon dieu ! Tu ne veux tout de même pas aller là-dedans ! Hors de question que je te suive ! </audio>
                </line>
                <line keys="livre" description="Chercher grimoire" condition="grimoire_cherche == true">
                    <audio> Je suis à la recherche du grimoire de blablabla. Tu as une idée d'où je pourrais le trouver ? </audio>
                    <audio voice="higher"> Je ne suis pas sûr mais l'autre jour j'ai aperçu blablabla en ville... Il a passer la soirée à boire du vin à la taverne. Mais si il a oublié son grimoire. Tu devrais peut-être aller leur demander.</audio>
                </line>
                <line keys="partir">
                    <audio> Bon ciao Pablito, je dois y aller ! </audio>
                    <audio voice="higher"> A la prochaine Santiago ! </audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="aide">
                <line keys="insister" description="demander de l'aide" next-dialog="aide">
                    <audio>Ecoute Pablito, tout ce que je te demande, c'est un coup de main pour m'aider à sauver ma soeur !</audio>
                    <audio voice="higher"> Santiago, je t'aime beaucoup, et ta soeur aussi. Mais pas au point de risquer ma peau dans ce labyrinthe maudit ! </audio>
                </line>
                <line keys="payer" description="proposer de l'argent" next-dialog="aide">
                    <audio>Je peux te payer tu sais ! Bon, je n'ai pas grand chose en ce moment, mais on peut s'arranger, hein ?</audio>
                    <audio voice="higher"> Ce n'est pas une question d'argent ! Tu sais ce que ce monstre fait à ceux qui s'introduisent dans son labyrinthe ? </audio>
                </line>
                <line keys="flatter" description="flatter Pablito" next-dialog="aide">
                    <audio>Tu sais, je trouve ces bottes te vont admirablement bien. Où les as-tu achetées ?</audio>
                    <audio voice="higher"> Oh, tu es trop gentil Santiago... Mais si tu essaies de me caresser dans le sens du poil, tu peux toujours courrir. Je n'irai pas dans ce labyrinthe. </audio>
                </line>
                <line keys="partir">
                    <audio> Bon ciao Pablito, je dois y aller ! </audio>
                    <audio voice="higher"> A la prochaine Santiago ! </audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="parler_aphrodisiaque">
                <line keys="différent" description="Tu me trouves différent?" next-dialog="parler_aphrodisiaque">
                    <audio>Tu me trouves différent de d'habitude ?</audio>
                    <audio voice="higher"> Oh Santiago ! Je n'avais jamais remarqué ta belle voix, tes beaux yeux et ton corps d'Appolon ! </audio>
                </line>
                <line keys="aide">
                    <audio>Alors tu veux m'accompagner dans le labyrinthe ?</audio>
                    <audio voice="higher"> T'accompagner où ? Oh, Santiago, qu'importe ! Je t'accompagnerai où tu voudras, grand fou ! </audio>
                    <audio>Génial ! c'est très gentil de ta part ! Peux-tu me retrouver chez moi pour prendre mon sac ?</audio>
                    <audio voice="higher"> Tes désirs sont des ordres, mon beau Santiago. </audio>
                    <audio>Oula, cette potion était vraiment très efficace ! J'espère que les effets ne vont pas encore augmenter !</audio>
                    <state-change state="porteur_recrute" change="set-true"/>
                </line>
                <line keys="partir">
                    <audio> Bon ciao Pablito, je dois y aller ! </audio>
                    <audio voice="higher"> Au revoir mon beau Santiago ! </audio>
                </line>
            </dialog>

        </scene>



        <scene id="taverne">

            <action keys="décrire" description="Décrire le lieu" do-immediately-condition="taverne_decrite == false">
                <audio>
                    Ah ! Me voici dans la célèbre taverne du dragon bourré. Il y a du monde ce soir. Ca doit être le célèbre concours de bras de fer.
                    C'est le vieux Roberto qui gagne le concours depuis plus de dix ans.
                    Et comme d'habitude c'est son frère Alfredo qui fait arbitre...
                    Bon, j'espère que le cuisinier a cuisiné quelque chose de bon ce soir !
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="taverne_decrite"/>
            </action>

            <action keys="sortir" description="Sortir de la taverne" next-scene="place">
                <audio> OK, sortons de la taverne. </audio>
            </action>

            <action keys="arbitre" description="Parler à Alfredo" next-dialog="arbitre" condition="prix_gagne == false">
                <audio> Hola Alfredo ! </audio>
                <audio voice="high"> Salut gamin ! Tu veux participer au grand tournois de bras de fer inter régional ? Ce soir Roberto est en grande forme ! </audio>
            </action>

            <action keys="adversaire" description="Parler à Roberto" condition="prix_gagne == false">
                <audio> Hola Roberto ! </audio>
                <audio voice="angry"> Ne me parle pas ! Je suis hyper concentré ! Si tu participes au concours je vais t'écrabouiller le bras !</audio>
                <audio> Oula! Bon OK, je te laisse... </audio>
            </action>

            <action keys="cuisinier" description="Parler au cuisinier" next-dialog="cuisinier">
                <audio> Bonjour cuistot ! </audio>
                <audio voice="pretentious"> Bonjour Santiago ! Bienvenu à la taverne du dragon bourré ! </audio>
            </action>

            <dialog id="arbitre">
                <line keys="prix" description="Demander le prix en jeu" next-dialog="arbitre">
                    <audio>Qu'est-ce qu'il y a à gagner ?</audio>
                    <audio voice="high">Ah! ce soir il y a en jeu une belle somme de cent pièces d'or pour celui qui parviendra à battre Roberto ! Tu es intéressé ?</audio>
                    <audio>Oui, oui, j'ai plein de choses à acheter chez le marchand !!</audio>
                </line>
                <line keys="participer" description="Demander à participer" condition="laisse_gagner == false">
                    <audio>Est-ce que je peux participer au concours ?</audio>
                    <audio voice="high">Ah ah ah! Tu es un peu jeune, mais pourquoi pas. Comme tu n'as aucune chance, je te fais participer gratuitement ! Roberto, tu es près à écraser ce gringalet ?</audio>
                    <audio voice="angry" condition="cuistot_intro != menu_fini">Oui! Allons-y. Je vais le massacrer !</audio>
                    <audio condition="cuistot_intro != menu_fini">Euh finalement je pense qu'il faut que je m'entraine encore un petit peu...</audio>
                    <audio voice="angry" condition="cuistot_intro == menu_fini">Euh Alfredo, je ne me sens pas très bien... Je crois que je vais vommir... Oh... C'est le cassoulet de ce foutu cuistot... Je crois que je ne peux pas jouer ce coup-ci</audio>
                    <audio voice="high" condition="cuistot_intro == menu_fini">Non, Roberto, tu ne peux pas me faire ça ! Ah la la... Bon Santiago, il faut que tu patientes un petit peu pour que Roberto reprenne des forces...</audio>
                    <audio condition="cuistot_intro == menu_fini">Comment, je n'ai pas gagné, mais il n'est pas en état de jouer...</audio>
                    <audio voice="high" condition="cuistot_intro == menu_fini">Je ne vais pas te laisser gagner aussi facilement petit gringalet !</audio>
                    <audio condition="cuistot_intro == menu_fini">ça ne va pas se passer comme ça !</audio>
                </line>
                <line keys="participer" description="Demander à participer" condition="laisse_gagner == true">
                    <audio>Est-ce que je peux participer au concours ?</audio>
                    <audio voice="high">Ah ah ah! Tu es un peu jeune, mais pourquoi pas. Comme tu n'as aucune chance, je te fais participer gratuitement ! Roberto, tu es près à écraser ce gringalet ?</audio>
                    <audio voice="angry" condition="cuistot_intro != menu_fini">Oui! Allons-y. Je vais le massacrer !</audio>
                    <audio condition="cuistot_intro != menu_fini">Euh finalement je pense qu'il faut que je m'entraine encore un petit peu...</audio>
                    <audio voice="angry" condition="cuistot_intro == menu_fini">Euh Alfredo, je ne me sens pas très bien... Je crois que je vais vommir... Oh... C'est le cassoulet de ce foutu cuistot... Je crois que je ne peux pas jouer ce coup-ci</audio>
                    <audio voice="high" condition="cuistot_intro == menu_fini">Non, Roberto, tu ne peux pas me faire ça ! Ah la la... Bon Santiago, je crois que je vais devoir te laisser gagner !</audio>
                    <audio condition="cuistot_intro == menu_fini">Youpi ! A moi les cent pièces d'or !</audio>
                    <state-change state="prix_gagne" change="set-true" condition="cuistot_intro == menu_fini"/>
                </line>
                <line keys="gagner" description="Demander de te laisser gagner" next-dialog="arbitre">
                    <audio>J'ai vraiment besoin de ces cent pièces d'or. C'est une question de vie ou de mort !</audio>
                    <audio condition="gp_taverne == false" voice="high">Quoi, tu te figures que je vais te laisser gagner ? Non mais qui est-ce qui t'a appris ce genre de manières ? Remarque, de quoi je m'étonne ? C'est vrai que tu viens d'une famille de vauriens...</audio>
                    <audio condition="gp_taverne == true" voice="high">Oh... Ton grand-père m'a flanqué une sacré correction tout à l'heure... OK, je veux bien te laisser gagner, mais il faut quand même que tu participes au concours de bras de fer...</audio>
                    <state-change state="famille_bon_a_rien" change="set-true" condition="gp_taverne == false"/>
                    <state-change state="laisse_gagner" change="set-true" condition="gp_taverne == true"/>
                </line>
                <line keys="partir">
                    <audio>OK, ciao Alfredo !</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="cuisinier">
                <line keys="affaires" description="Comment vont les affaires?" next-dialog="cuisinier">
                    <audio>Comment vont les affaires en ce moment ?</audio>
                    <audio voice="pretentious">Pas mal, pas mal. Enfin, à part ce monstre qui dévore ma clientèle d'année en année. Sans parler du marché de l'immobilier qui ne s'est jamais porté aussi mal dernièrement... </audio>
                </line>
                <line keys="concours" description="Comment se passe le concours?" next-dialog="concours" condition="prix_gagne == false">
                    <audio>Comment se passe le concours ? J'aimerais bien participer.</audio>
                    <audio voice="pretentious">Oh, le concours se passe bien. Je n'aime pas beaucoup cette débauche de violence dans mon établissement, mais au moins ça ramène des clients. Et puis Roberto mange comme un ogre ! C'est simple, il avale tout mon stock quasiment tous les soirs !</audio>
                </line>
                <line keys="menu" description="Demander le menu" condition="cuistot_intro == false" next-dialog="menu">
                    <audio>Qu'est-ce que tu prépares de bon pour ce soir ? </audio>
                    <audio voice="pretentious"> Oh, hé bien, c'est embarassant... Comment expliquer ? En fait, j'ai le syndrome de la page blanche des cuisiniers... Je n'ai pas d'idée de menu. Si tu as une idée, n'hésite pas à me la proposer ! </audio>
                    <state-change state="cuistot_intro" change="set-true"/>
                </line>
                <line keys="menu" description="Proposer un plat" condition="cuistot_intro == true" next-dialog="menu">
                    <audio>Au sujet du menu de ce soir, j'ai bien une proposition... </audio>
                </line>
                <line keys="livre" description="Chercher grimoire" condition="grimoire_cherche==true" next-dialog="cuisinier">
                    <audio>Dis, je suis à la recherche du grimoire de blabla. Tu ne l'aurais pas vu ? Il parait qu'il était ici l'autre soir ?</audio>
                    <audio voice="pretentious">Ah oui, je me souviens. Oh, le pauvre... il n'était pas beau à voir. Je crois que c'est le marchand qui a mis la main sur son bouquin. Cet escroc va surement essayer de le revendre...</audio>
                </line>
                <line keys="partir">
                    <audio>OK, a bientôt cuistot !</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="concours">
                <line keys="comment" description="Comment participer?" next-dialog="concours">
                    <audio>Comment peut-on participer au concours de bras de fer ?</audio>
                    <audio voice="pretentious">Il faut s'adresser à Alfredo. C'est l'organisateur et arbitre du concours, et aussi le frère de Roberto.</audio>
                </line>
                <line keys="gagner" description="Comment gagner le concours?" next-dialog="concours">
                    <audio>Entre nous, j'ai vraiment envie de gagner le concours. Est-ce que tu aurais un tuyau ?</audio>
                    <audio voice="pretentious">ça va être difficile mon garçon. Roberto est vraiment très fort. Je ne pense pas qu'on puisse gagner sans tricher.</audio>
                </line>
                <line keys="aide" description="Demander de l'aide" next-dialog="concours">
                    <audio>Il faut que tu m'aides à gagner ce concours... C'est mon seul espoir de sauver ma soeur des griffes du blablabla.</audio>
                    <audio voice="pretentious">Je ne vois vraiment pas ce que je peux faire pour toi... Mais si tu veux mon avis, tu devrais tourner la page et noyer ton chagrin dans l'alcool. En tout cas pour moi, ça a toujours bien marché.</audio>
                </line>
                <line keys="merci" description="Merci pour les conseils" next-dialog="cuisinier">
                    <audio>Merci pour les conseils !</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="menu">
                <line keys="pâtes" description="Faire des pâtes" next-dialog="menu">
                    <audio>Tu pourrais préparer des Spaghetti à la Bolognaise ! C'est mon plat préféré !</audio>
                    <audio voice="pretentious">Des pâtes? Bof, ce n'est pas très original. Je veux préparer quelque chose d'unique !</audio>
                </line>
                <line keys="pizza" description="Faire une pizza" next-dialog="menu">
                    <audio>Qu'est-ce que tu penses d'une bonne pizza ? C'est une valeur sûre.</audio>
                    <audio voice="pretentious">Non, non, non, ce n'est pas un restaurant italien ici. Je veux préparer quelque chose d'unique !</audio>
                </line>
                <line keys="salade" description="Faire une salade" next-dialog="menu">
                    <audio>Pourquoi ne pas préparer une bonne salade ? C'est bon pour mon régime. </audio>
                    <audio voice="pretentious">Non, trop facile. Je veux préparer quelque chose d'unique !</audio>
                </line>
                <line keys="soupe" description="Faire une soupe" next-dialog="menu">
                    <audio>Pourquoi ne pas préparer une bonne soupe ? C'est bon pour mon régime. </audio>
                    <audio voice="pretentious">Non, trop facile. Je veux préparer quelque chose d'unique !</audio>
                </line>
                <line keys="cassoulet" description="Faire un cassoulet" condition="cassoulet_recette == true">
                    <audio>Je sais ! Tu pourrais nous préparer un bon cassoulet ! </audio>
                    <audio voice="pretentious">Un cassoulet ? C'est un peu classique tu trouves pas ?</audio>
                    <audio>Oui, mais je connais un ingrédient spécial qui rend cette recette extraordinaire... Tu m'en diras des nouvelles ! </audio>
                    <audio voice="pretentious">Ah oui ? ça m'intéresse ! Quel est cet ingrédient ?</audio>
                    <audio>Hé bien le secret c'est de rajouter quelques petites fleurs qui poussent dans la forêt. Tu ne peux pas te tromper, elles sont rouge fluo !</audio>
                    <audio voice="pretentious">OK ! Génial ! Je vais chercher les fleurs et c'est parti !</audio>
                    <state-change state="cuistot_intro" change="set-value" value="menu_fini"/>
                </line>
                <line keys="rien" description="Pas d'idée" next-dialog="cuisinier">
                    <audio>Je n'ai pas d'idée, désolé. </audio>
                </line>
            </dialog>
        </scene>



        <scene id="marchand">

            <audio voice="high" condition="marchand_bonjour == false">
                Bonjour cher client ! Que puis-je faire pour vous aujourd'hui ?
            </audio>

            <action keys="décrire" description="Décrire le lieu" do-immediately-condition="boutique_decrite == false">
                <audio>
                    C'est la boutique du marchand de blablabla. Il a toujours mille et une choses à vendre...
                </audio>
                <state-change change="set-true" state="boutique_decrite"/>
            </action>

            <action keys="sortir" description="Sortir de la boutique" next-scene="place">
                <audio> OK, sortons de la boutique. </audio>
                <state-change change="set-false" state="marchand_bonjour"/>
            </action>

            <action keys="parler" description="Parler au marchand" next-dialog="produits">
                <audio> Alors qu'est-ce que vous avez en stock aujourd'hui ? </audio>
                <audio voice="high">Ah, aujourd'hui j'ai une sélection remarquable de produits:</audio>
                <audio voice="high">Un magnifique piano à queue en promotion.</audio>
                <audio voice="high">Une ceinture de chasteté en acier trempé.</audio>
                <audio voice="high">Une bague de marriage de cent-vingt huit carrats.</audio>
                <audio voice="high" condition="guide_achete == false"> Un guide touristique collector du labyrinthe.</audio>
                <audio voice="high">Une lance ayant appartenu à Attila le Hun lui-même.</audio>
                <audio voice="high" condition="grimoire_cherche == true">Un livre de recettes amusantes à peine utilisé.</audio>
                <audio voice="high">Une paire de bottes en cuir de louttre.</audio>
                <audio voice="high">Alors, qu'est-ce qui vous ferait plaisir ?</audio>

                <state-change change="set-true" state="marchand_bonjour"/>
            </action>

            <dialog id="produits">
                <line keys="piano" description="Acheter le piano" next-dialog="acheter"><audio>Au sujet de ce piano...</audio><state-change state="marchand_objet" change="set-value" value="piano"/></line>
                <line keys="ceinture" description="Acheter la ceinture" next-dialog="acheter"><audio>Au sujet de cette ceinture de chasteté...</audio><state-change state="marchand_objet" change="set-value" value="ceinture"/></line>
                <line keys="bague" description="Acheter la bague" next-dialog="acheter"><audio>Au sujet de cette bague...</audio><state-change state="marchand_objet" change="set-value" value="bague"/></line>
                <line keys="guide" description="Acheter le guide" next-dialog="acheter"><audio>Au sujet de ce guide...</audio><state-change state="marchand_objet" change="set-value" value="guide"/></line>
                <line keys="lance" description="Acheter la lance" next-dialog="acheter"><audio>Au sujet de cette lance...</audio><state-change state="marchand_objet" change="set-value" value="lance"/></line>
                <line keys="livre,recette" description="Acheter le livre" next-dialog="acheter" condition="livre_regarde == false"><audio>Au sujet de ce livre...</audio><state-change state="marchand_objet" change="set-value" value="livre"/></line>
                <line keys="livre,recette" description="Acheter le livre" next-dialog="livre" condition="livre_regarde == true"><audio>Au sujet de ce livre...</audio><state-change state="marchand_objet" change="set-value" value="livre"/></line>
                <line keys="botte" description="Acheter les bottes" next-dialog="acheter"><audio>Au sujet de ces bottes...</audio><state-change state="marchand_objet" change="set-value" value="bottes"/></line>
                <line keys="annuler" description="Pas intéressé">
                    <audio>Je crois que rien ne m'intéresse, désolé</audio>
                    <audio voice="high">Quelle dommage... Revenez quand vous voulez !</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="acheter">
                <audio voice="high">Ah oui... Très bel article... Mais probablement au dessus de vos moyens ! A moins que vous n'ayez quelque chose de spécial à me proposer...?</audio>
                <line keys="non" next-dialog="produits">
                    <audio>Pas vraiment non... Tant pis !</audio>
                    <audio voice="high">Dommage ! Est-ce qu'un autre article vous intéresse ?</audio>
                </line>
                <line keys="acheter" next-dialog="acheter" condition="prix_gagne == false">
                    <audio>Et bien, je peux vous chanter une belle chanson, ou vous dessiner un joli mouton...</audio>
                    <audio voice="high">Ah ah ah ! Reviens ici avec de la monnaie sonnante et trébuchante !</audio>
                </line>
                <line keys="acheter" next-dialog="acheter" condition="prix_gagne == true">
                    <audio>Et bien, je peux vous proposer ces cent pièces d'or... Je pense que vous y gagnez...</audio>
                    <audio voice="high">Ah ah ah ! Vous êtes bien en dessous du compte. Il en faudrait au minimum le double!</audio>
                    <state-change state="marchand_objet" change="set-value" value="guide_negocie" condition="marchand_objet == guide"/>
                </line>
                <line keys="regarder" description="Regarder le livre" condition="marchand_objet == livre" next-dialog="livre">
                    <audio>Puis-je jeter un oeil à ce livre, avant de l'acheter ?</audio>
                    <audio voice="high">Mais je vous en prie !</audio>
                    <audio>Mais... C'est, c'est, c'est le grimoire de ce bon blablabla!</audio>
                    <audio voice="high">Vous devez faire erreur mon garçon... Ce livre est en ma possession depuis des années!</audio>
                    <state-change state="livre_regarde" change="set-true"/>
                </line>
                <line keys="négocier" description="Négocier le guide" condition="marchand_objet == guide_negocie">
                    <audio>Dites-moi, le tourisme n'existe presque plus dans le labyrinthe... Vous ne voulez pas me faire une petite ristourne ?</audio>
                    <audio voice="high">Je déteste l'avouer, mais il y a du vrai... Je peux vous le faire à cent cinquante pièces d'or...</audio>
                    <audio>Cinquantes!</audio>
                    <audio voice="high">Cent-vingt</audio>
                    <audio>Soixante-quinze!</audio>
                    <audio voice="high">Cent-dix</audio>
                    <audio>Cent!</audio>
                    <audio voice="high">Vous m'arrachez le coeur... je vends à perte, c'est sûr... Allons... Marché conclu</audio>
                    <audio>Génial ! voici mon guide pour trouver mon chemin dans le labyrinthe !!</audio>
                    <state-change state="guide_achete" change="set-true"/>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="livre">
                <line keys="police" description="Menacer d'appeler la police" next-dialog="livre">
                    <audio>Je vais appeler la police si vous ne me donnez pas ce livre</audio>
                    <audio voice="high">Ah ah ah! Nous vivons au huitième siècle mon garçon. Il y a une justice équitable et on ne peut pas accuser sans preuve!</audio>
                </line>
                <line keys="battre" description="Menacer de se battre" next-dialog="livre">
                    <audio>Je vous déclare en duel, si vous ne me donnez pas ce livre!</audio>
                    <audio voice="high">Allons, allons, mon garçon, vous savez aussi bien que moi que vous ne faites absolument pas le poids...</audio>
                </line>
                <line keys="magie" description="Menacer d'un sort magique" next-dialog="magie">
                    <audio>Vous savez, ce livre appartient au sorcier blablabla. Si vous ne le rendez pas, il pourrait s'énerver...</audio>
                    <audio voice="high">Ah oui, et que sait-il faire ce magicien ?</audio>
                </line>
                <line keys="chanter" description="Menacer de chanter" next-dialog="livre">
                    <audio>Si vous ne me donnez pas ce livre tout de suite, je vous chante l'intégrale de Francis Cabrel sur-le-champ</audio>
                    <audio voice="high">Hum, c'est dûr, mais heureusement mon audition est exécrable, donc je devrais pouvoir supporter ça.</audio>
                </line>
                <line keys="revenir" description="Revenir avec du renfort">
                    <audio>Je reviendrai avec quelques copains rugbymen... On verra si vous faites toujours le fier.</audio>
                    <audio voice="high">C'est ça, c'est ça. Vous n'êtes pas le premier à faire ce genre de menace vous savez !</audio>
                </line>
            </dialog>

            <dialog id="magie">
                <line keys="grenouille" description="Vous changer en grenouille">
                    <audio>Hé bien, il pourrait vous changer en grenouille par exemple.</audio>
                    <audio voice="high">Euh... Vraiment ? Humm je suppose que ça ne serait pas très bon pour les affaires... OK, prenez votre fichu livre !</audio>
                    <audio>Génial! J'ai récupéré le grimoire de blablabla!</audio>
                    <state-change change="set-value" state="grimoire_cherche" value="trouve"/>
                    <state-change change="set-value" state="livre_regarde" value="trouve"/>
                </line>
                <line keys="clients" description="Faire fuir les clients">
                    <audio>Oh, je l'ai déjà vu jeter des boules de feux pour faire fuir tous les clients dans un supermarché qui lui déplaisait !</audio>
                    <audio voice="high">Euh... Vraiment ? Humm je suppose que ça ne serait pas très bon pour les affaires... OK, prenez votre fichu livre !</audio>
                    <audio>Génial! J'ai récupéré le grimoire de blablabla!</audio>
                    <state-change change="set-value" state="grimoire_cherche" value="trouve"/>
                    <state-change change="set-value" state="livre_regarde" value="trouve"/>
                </line>
                <line keys="disparaitre" description="Faire disparaitre tout votre stock">
                    <audio>Oh, je l'ai déjà vu faire disparaitre tous les produits d'un supermarché qui lui déplaisait !</audio>
                    <audio voice="high">Euh... Vraiment ? Humm je suppose que ça ne serait pas très bon pour les affaires... OK, prenez votre fichu livre !</audio>
                    <audio>Génial! J'ai récupéré le grimoire de blablabla!</audio>
                    <state-change change="set-value" state="grimoire_cherche" value="trouve"/>
                    <state-change change="set-value" state="livre_regarde" value="trouve"/>
                </line>
                <line keys="impots" description="Augmenter vos impots locaux">
                    <audio>Hé bien, il pourrait hypnotiser le maire de blablabla et faire augmenter d'un coup vos impots locaux!</audio>
                    <audio voice="high">Euh... Vraiment ? Humm je suppose que ça ne serait pas très bon pour les affaires... OK, prenez votre fichu livre !</audio>
                    <audio>Génial! J'ai récupéré le grimoire de blablabla!</audio>
                    <state-change change="set-value" state="grimoire_cherche" value="trouve"/>
                    <state-change change="set-value" state="livre_regarde" value="trouve"/>
                </line>
            </dialog>

        </scene>



        <scene id="fin" title="Fin de l'acte I" end="true">
            <audio>Bravo ! Vous avez terminé l'acte I du Labyrinthe ! A bientôt pour l'acte II...</audio>
        </scene>

    </scenes>

    <credits>
        <credit role="designer">Eric Leibenguth</credit>
        <credit role="dialogue">Pauline Leibenguth</credit>
    </credits>

</tale>
